國泰貨機疑偏離正常航道 險撞500呎下大嶼山頭

一架飛往美國阿拉斯加州安克雷奇的貨機，昨日凌晨起飛後懷疑離開正常航道，高度距離一度與大嶼山老虎頭只距500呎，少於國際組織規定的1,000呎，險撞山頭。民航處承認航機一度偏離正常航道，但未有明言位置，立法會議員認為事件不尋常，有必要調查。

記者 袁楚雙

據了解，貨機CX86原定昨日凌晨由香港飛往美國阿拉斯加州的安克雷奇。正常航機在赤鱲角機場起飛後，一般會沿海邊飛往大嶼山北端，再於迪士尼一帶轉向；惟涉事航機卻偏離正常航道，飛經愉景灣上空，事發時有指多名該區居民被飛機吵醒。

航機監察網站Flightradar24數據顯示，CX86起飛後，朝老虎頭、愉景灣方向前進。據悉航機飛至老虎頭時仍在攀升，經過山頭時的高度只有約2,000呎，而老虎頭約海拔1,500呎高，即兩者相差僅約500呎，遠低於國際民航組織規定的1,000呎安全距離。有熟悉飛行的人士透露，由於貨機重量大，攀升速度慢，即使機師察覺前方有障礙物，或未能及時攀升避開，隨時釀成意外。

民航處回覆指，該航班為國泰航空向Atlas Air租用的貨機，9月24日晚上11時44分由香港機場起飛後不久，空管人員發現該航機偏離正常離場航道，遂即時向機師發出指示，將航機帶回正確航道。事件中無人受傷，涉事航機其後按原定行程前往目的地。民航處強調事件與空管系統運作無關，處方會通知航機註冊地的民航部門，同步跟進事件。國泰航空回應指得悉事件，正積極與運營商跟進及了解事情細節。

熟悉航機運作的立法會議員譚文豪指，500呎高度距離不尋常，正常離港航機不會在愉景灣上空經過。他指如果飛機太接近地面，機上的「地面迫近警告系統（GPWS）」理應會響鬧，調查可以看看系統有否響過，如響過必須報告給民航處。

譚補充，機師有責任保持航機與地面有一定距離，500呎肯定不達標，過程中空管人員有否給予任何警告、是空管人員出錯、還是機師聽錯指令，民航處必須調查。

機師係因航定Atlas Air

Pull Up!

Doo Doo

成日想睇但 YouTube唔係咁多有字幕又清

terrain terrain

Atlas Air

事件中無人受傷，涉事航機其後按原定行程前往目的地。民航處強調事件與空管系統運作無關，處方會通知航機註冊地的民航部門，同步跟進事件。國泰航空回應指得悉事件，正積極與運營商跟進及了解事情細節。
做咩姐你

原來係濕租
仲諗住有得睇因報大肆報導添

等下一定有得睇

唔駛拉落去都估到果個議員實係譚文豪，點知真係

「熟悉航機運作的立法會議員譚文豪...」
佢冇再續飛機師牌

因管理運營商不善而導致旗下航班偏離正常航道險撞山的國泰航空

濕租架，可能個機頭新人

報紙佬可唔可以加返句500呎（150米）
睇撚死人咩

航空不嬲用呎

支那用米

wet leased atlas air 都比人屈做因航

之前好似仲係民航機師定前民航機師
會唔會因為有牌要定期keep住飛但佢冇可能做到所以冇左牌

你的快遞已......

佢自己都知個系統濕鳩

其實748F飛ANC，climb rate應該唔高

on99

terrain terrain pull up